【武漢肺炎】高永文：口罩防疫功用無人講得準 鼓勵戴口罩是製造氣氛

新型冠狀病毒肺炎襲港，全國政協委員、食物及衛生局前局長高永文今日（4日）形容，香港、內地及澳門均實施史無前例及適當的防疫措施，有聆聽專家意見，他稱見到確診新增病例數目下降，但強調仍要防範，尤其對外地回港的人需嚴謹戒備。他稱，專家都認同政府措施，但強調不可鬆懈。

被問到對「封關」的看法，他指出，應要看具體措施可減低多少人流，認為專家都接受現時的措施。

高永文又稱，在疫情高峰期，鼓勵戴口罩是製造氣氛及提高警惕，以製造社交距離，但口罩防疫功用「無人講得準」，因戴口罩主要是防止傳染他人及阻擋飛沫。他自言由SARS至今，每個病人來訪前後他都會洗手，現時更會帶備酒精搓手液隨時搓手。

邊班專家

呢啲專家食屎啦.jpg

大家快啲上Twitter幫手！
運動未完架！只係你唔夠投入！
去 tg @TwitterHelpBot 入 /task2 拎任務
RT + LIKE + COMMENT
多你一個好多！

到底大家撐唔撐港台

因戴口罩主要是防止傳染他人及阻擋飛沫

咁都唔夠有功用？ 都on9架，廢柴正苦買唔到罩又想呃人唔戴罩